沒有歐聯=什麼都不是？巴塞曼城冤 聯賽為何就不算...

剛剛過去的這個週末，巴塞2-1擊敗華倫西亞，維持住11分的領先優勢，西甲冠軍在望，順手還打破了西甲連續不敗場次的紀錄；曼城作客3-1拿下強敵熱刺，再加上曼聯主場爆冷輸波，藍月軍團提前5輪拿到英超冠軍，哥迪奧拿也第一次成為了英超的王者。但同樣明顯的一點是，兩隊在聯賽中的勝利，籠罩在一種「想吹也不是」的奇怪氣氛中因為週五的歐聯4強抽籤儀式，都與巴塞曼城無關。

歐聯還是繞不開的話題，尤其對上週中的巴塞來說。面對抽籤之前的「大禮包」羅馬，握著主場4-1的明顯優勢，愣是在奧林匹克球場被人翻了盤，而且幾乎沒有還手之力。成為這樣一場歷史性大逆轉的背景板，紅藍軍團被各種貶低也不奇怪，其他陣營也有了充分的機會大做文章。曼城的情況稍微好點，回到主場反勝的希望也不是一點沒有，但最後的結果很殘酷其實主場1-0和1-2從淘汰賽晉級角度來說沒什麼本質性的差別，都是反勝失敗；但最後的結果成了「雙殺」，明面上又顯得跌份。哥迪奧拿大半個賽季積攢下來的無數讚譽，一週時間就幾乎敗光了。歐聯八強抽籤，皇馬、巴塞、拜仁、曼城這四大熱門各守一路，巴塞和曼城這兩路崩了，自然就得經受各方質疑和批評。

有句俗語叫「一俊遮百醜」， 也就是一件好的事情掩蓋了許多醜陋的事情。但隨著歐聯的競爭越來越激烈，大耳朵杯愈發給人一種「一醜遮百俊」的感覺。只要歐聯不盡如人意，前面的一些成就似乎就不值一提了。當然了，要說巴塞和曼城是「百俊」可能也不至於，但兩隊聯賽中的表現都是歷史級的。誰能想到失去尼馬的巴塞可以在西甲領先十幾分，同時有機會爭奪國內雙冠？賽季初說英超競爭空前激烈的時候，誰又能想到哥迪奧拿的曼城提前5輪就能拿到冠軍，締造18連勝的輝煌戰果？結果一些個「看看歐聯」「然而歐聯」這樣的論調，就把三十幾輪的穩定表現給蓋住了。歐聯確實重要，但其重要性，似乎被放大到了一個有些誇張的程度。

可能是因為三冠王越來越頻繁，也可能是因為歐聯的關注度和量級越來越高，聯賽冠軍讓人感覺愈發不值錢了。那實際情況又是怎樣呢？拜仁CEO路明尼加曾經表示，聯賽冠軍是最貨真價實的冠軍，而歐洲最好的球隊也不能保證拿到歐聯。在一個賽季漫長的聯賽征戰中，只有你能表現出壓過競爭對手的穩定性和搶分能力，才能獲得最終的冠軍。與更加難以預測的歐聯相比，聯賽受偶然因素的影響更小，也能大體反映出球隊今季的整體狀態。就拿巴塞來說，既然目前在西甲領先皇馬15分，就表示華維迪的球隊整體比今季的皇馬在西甲更穩定，拿分能力更強。當然論兩回合淘汰賽或者單場決賽的「上限」，或者說如今的狀態對比，皇馬確實是佔優的一方，不過這並不是貶低巴塞西甲榜首位置的理由。

不只是巴塞陣營，皇馬教練施丹在對陣祖雲達斯的賽前新聞記者會上也表示：「說實話，我更憧憬贏下西甲冠軍，因為這是最困難的，我覺得球員們的想法跟我一樣。當然，在歐聯里皇馬的表現是其他球隊趕不上的。」如今銀河戰艦雖然已經來到歐聯四強，也擁有極其強大的實力，但他們的賽季評分實際上還是命懸一線的順利捧杯那自然好，歐聯三連冠也是40多年沒有的神蹟了，五年四冠堪稱歐聯又一個王朝；一旦不能捧杯，12碼輸的也好，打了十個門柱也好，球員傷病或者狀態因素也好，那都是四大皆空。到時候對皇馬的質疑或者批評，可能比現在對巴塞的這一波還要凶。高普要是拿不了歐聯，那他這賽季還是一個冠軍也沒有，怎麼現在的風向好像顯得比哥迪奧拿的賽季還要成功呢？

其實質疑的關鍵點，無非在一個心理落差。如果巴塞是跟祖雲達斯、拜仁哪怕是皇馬力戰不敵，而不是首回合4-1情況下被羅馬大反勝，也不會引起如此大的波瀾。曼城這邊在英超刷爆紀錄，人們將其視為皇薩仁的頭號挑戰者，沒碰到皇薩仁就栽，肯定也會遭到質疑。換句話說，沒多少人要求你一定要得歐聯，但輸在這個階段也「不應該」。而另外兩個在國內已經奪冠或者接近奪冠的球隊，祖雲達斯和皇馬拚到了最後，拜仁更不可能責怪危難局面下出山救火的老帥軒歷基斯，他們即便拿不到歐聯，也沒有這樣的心理落差。何況巴塞和曼城在各自聯賽都很強勢，聯賽和歐聯這裡又形成一種對比，有一種「聯賽喊得凶，歐聯被打臉」的感覺。但這兩者之間並沒有必然聯繫，何況曼城在英超也輸給過利物浦的。

輸給羅馬，巴塞今季的問題集中暴露了出來；被利物浦雙殺，哥迪奧拿仍然沒有找到克製高普的良策。聯賽挺順利，歐聯說不行就不行？有的時候可能就是這樣，哪怕是穩定性被認為高出巴塞不少的皇馬，在對陣祖雲達斯一球落後之後已經重新搶回場上主動的情況下，還是一度被打成了3-0。忽視一兩個細節就有可能導致滿盤皆輸，能到歐聯八強，哪個不是狠角色。何況巴塞和曼城的這種落差，其實也是被他們先前的良好表現帶起來的。西班牙超級盃打完的時候，巴塞還是那個比基「第一次覺得不如皇馬」的巴塞 ，但華維迪打造了一支防守穩固的巴塞，在西甲有著很出色的表現；當曼城和曼聯最開始並駕齊驅的時候，誰會想到藍月軍團一度能連殺其他五強，能提前這麼長時間奪冠呢？

說歐聯有運氣成分和偶然因素，這不是在否定歐聯獎盃的價值，也不是說輸掉歐聯比賽就一點錯都沒有。歐聯具有極高的重要性，沒有哪個豪強不想拿歐聯，但大耳朵杯每年只能有一個贏家。贏得歐聯可以說是一切，但輸掉歐聯未必輸掉了一切 。對這個賽季的皇馬來說，有沒有歐聯是贏得一切和輸掉一切的差別；但對巴塞和曼城來說不是這樣，他們已經拿到或者說很有希望拿到很有份量的獎盃。強調歐聯的重要性可以，說球隊在歐聯表現不盡如人意也是合理的批評，對球員教練當然也可以有相應的質疑但聯賽是聯賽，歐聯是歐聯，「歐聯打不好，聯賽打得再怎麼好也沒用」這種話，或者認定聯賽冠軍這樣的榮譽意義不大，那也是不公平的：就算每個隊都像球迷們希望的那樣「全力拚歐聯」，歐聯冠軍也就一個啊。

大家點睇 歐聯打不好，聯賽打得再怎麼好也沒用 ; 同 歐聯打得好 = 這季成功
希望理性討論

黑哨就得

某幾隊季中已經帶甩十幾分
正常人都會覺得佢地更多失分空間去專注歐聯
所以8強出局就會跌眼睛

應該咁講 某幾隊季前已經知無可能拎冠
咪全力打歐聯

係會跌眼鏡 咁巴同鏝呢季算失敗定成功

underdog 出局無人理

算係合格

疤聯賽不敗，但係啲疤狗已經想炒教練

另一個比例就係美斯羅馬柒左一場=柒足成季
無係關鍵時候企出來=成季失敗

疤狗就不嬲垃撚圾
呢次討論唔包垃圾

得一想二係人嘅本性

熱刺：你班垃圾 放眼未來啦

熱狗大把末來 有個Kane係到
個個星期到十幾二十粒

唔關有無歐聯事
係巴狗鏝城輸得太肉酸
巴主場大炒 作客比人大炒
鏝就比利雙殺
祖狗第一回合都比人炒
但第二回合都爭口氣 輸少少出局

但利真係剋住曼城

佢地話西甲唔重要，因為球王係要睇有幾多歐聯而唔係幾多西甲
我心諗你捧美斯定捧巴塞 咁講野

疤狗智商

最大問題喺巴塞曼城唔喺輸俾強隊。冇人質疑過祖記過唔到皇馬有問題，但過唔到羅馬/利記就比較講唔通

係時候返嚟現實
意甲不嬲有料
盲吹西甲英超嘅人終於要學睇波喇

利物浦 弱隊
高普利記都算對哥狗戰術格食格

得牙朗迷會吹到歐聯緊要過聯賽,淨係穩定性都無得比啦

有啲野完季先可以下定論 ge....

而家皇馬, 利記, 羅馬都係處於拎唔到歐聯就四大皆空既情況, 換言之而家四強其實至少兩隊係會四大皆空...

著名巴迷土方sir你朗迷?

歐聯係同歐洲最強稱號 唔緊要？

曼城都仲可圈可點
巴塞輸比羅馬3:0仲有咩好撐
抽中大家認為既上上籤而出局